factcheck lab: 網傳CNN轉風向指侵或勝算，實為九月節目

【注意消息來源及影片發佈日期】

自11月28日起，網絡流傳消息指美國電視台《CNN》「轉風向」，承認特朗普可能連任。

經查證，有關消息引述的《CNN》節目影片實際上在9月27日播出，為分析及評論內容，主持當時探討假如特朗普在大選中落敗，共和黨如何在合憲的情況下讓他連任。

節目本身在大選前播出，不可能是《CNN》改變「拜登當選」報導的證據，因此「《CNN》轉風向」的說法錯誤。

完整查核報告見

----------
Facebook 👉
Telegram 👉
Instagram 👉
Twitter 👉